[24/10]係香港人既話就要預留定24號收工時間

加泰手足高舉黑紫荊撐我地 我地重都係度驚三驚四?

睇到呢個Post，人地加泰人一直都堅持stand with Hong Kong，到而家人地因為香港既抗爭影響到佢地而家對於獨立既抗爭，甚至將香港支黑旗掛係比自己國旗更高既位置，呢個係一個無比既尊重同埋重視，我地作為一個國際大城市，開口埋口講爭取自由、民主，經常要求國際支持，到而家有加泰同我地同行，我地更加應該為左爭取普世價值而支持佢地

跟住就發現原來有手足自發入紙申請不反對通知書搞支持加泰集會，所以好想大家預留定呢一日，為國際間一齊爭取緊自由既地方出一分力

其實之前都有post講過叫人唔好去搞加泰集會，我係呢到想講幾點反駁
來源係：
[置頂]咪撚去加泰狗集會！勿被帶風向！！！

1. 樓主話：香港都未搞掂,搞乜撚嘢加泰呀,好撚得閒？到時美帝同EU反面就仆街啦
Ans: 其實我地到底爭取緊自由民主，定係爭取奶共變奶美呢？我地一方面要求國際支持我地爭取普世價值既同時，但又無視另一個地方同樣爭取緊自由既人，你地唔覺得好無恥架咩？的確美國個法案係好有用，但係有咩理由因為驚美國唔鐘意我地支持加泰而自我禁聲？咁樣同中共對待反對聲音既方法有咩分別？

2. 人地連我地支旗都掛埋上去，人地一直都支持香港人呀，你叫人加泰狗？原post樓主你無撚野呀嘛？

3. 人權法過唔過根本唔會關你出唔出黎舉加泰旗，因為其實個個都知美國幫香港係因為利益，對於政治家黎講利益永遠比普世價值重要，我地要善用美國在港利益而令美國幫香港，但同時間我地唔可以忘記我地本身爭取緊啲咩，就係自由。

4. 有人話：自己都一鑊泡仲去支持人
Ans: 其實人地加泰都有出聲支持香港 佢地都係一鑊泡，英國搞脫歐都一鑊泡 同樣地都有人為香港發聲，仲有世界各地好多地方都有為香港發聲，乜人地國家唔會有問題架咩？支持人地係因為個行為值得支持架嘛，唔係咩？

最後，國際間係要we connect，我地係要connect埋所有同我地一樣立場既人，connect埋所有支持普世價值既人，唔好咁自私啦香港人，唔好因為「支持加泰會激嬲美國」就不了啦，有返啲原則得唔得？

[創意抗爭] 網民尖沙咀辦「警暴展覽」稱為喚起國際關注

支持長搞推上國際

【輸出革命】一齊下載強國文宣圖！
1020 尖東向強國人輸出革命

請入來下載更多文宣！

提大家今日有咩活動 10 · 19
-----------------------------------------------------------------
全日 全民宣傳日
- 宣傳1020民陣大遊行
日期：10月20日
時間： 1330
地點：梳士巴利花園
[ 各區宣傳，嗌口號，貼文宣，Airdrop ]

1900 - 2030 國際人道救援祈禱會
- 愛丁堡廣場

推

啲bot快到

唔同意既都黎討論下

okay

幫推，同埋share比朋友

入紙申請既唔係我本人，純粹覺得個集會係要支持

沖緊涼

加泰人we connect

自由呀 我地爭取緊自由架

係咪會有人幫手整文宣？

同意既唔好淨係正評！一齊幫推呀

we connect!!!
stand with Catalonia
fight for freedom

加泰人同我地一樣情況架，但佢比我地缺少更多既國際支持呀

推，會去集會

visca Catalunya, visca Hong Kong!

唔係bot嚟㗎 人手copy and paste

pish

屈機

Agger

we connect catalonia

support!

好多人唔明美國幫香港只係因為有着數

搞掂中共佢就會當香港係condom

睇佢地加泰嘅立場就知

所以奶美都戇尻

我地只係合作打緊一個共同敵人

係呀....我地爭取緊既唔係美國既利益，而係普世價值，所以應該支持加泰

我支持connect

香港人都應該支持

無人理？

香港人呢？？？

加泰人變左condom

求幫推比所有人知

求幫推

24.... 果邊會唔會以經完左場....?

Ok reserved
再加多個推

p

我地支持緊佢地爭取既野，直到爭取成功之前都唔會完架啦

推推推

咁其實香港係因為香港嘅事先聚到咁多人,始終係人哋嘅事,有好多人應該連加泰都唔識,我怕到時冇咩人去個場面仲慘

或者叫世界人權自由集會會好啲?

人地幫香港發聲都唔會叫世界人權集會啦

我想問

加泰係爭取自由咩

佢哋唔係要民族主義同獨立咩

獨立既自由，有咩問題？

可以connect 但記得唔好支持獨立
係反警暴 爭取自由

我同意 了解左下佢地嘅歷史
覺得同我地都似
有自己嘅語言文化 係自治區
同樣都係經濟發達得好
呢幾日會再睇下
希望知道多啲

gchi

加泰人無國際支持 我地咁高調支持佢地無好處 反而會樹敵

唔係唔支持 但係顧掂自己先

24/10, reserved

支持乜野係睇乜野係正確，唔應該因為美國唔支持加泰獨立就唔提

就係因為佢地無國際支持，先更加需要我地幫喎，人地將香港旗掛得仲高過自己支旗，搞個集會回應佢地既支持都好應該呀？

仲以為係指1124
btw 有冇人知1124區選係幾點到幾點
要預時間

支持！會去！

呢個要政府公佈？

另外支持佢地同會樹敵有咩直接關係？

有無手足一齊帶加泰旗？

Agger 會去

就算支持唔洗做咁揚掛
twitter/facebook留言好過你出黎集會，比位共狗入

美國條法例唔係100%過架，支那人一路搵緊位反擊

支持

push

我無，不過幫你推

你係咪誤解左美國點解幫香港？你估真係因為香港支持民主咩？條法案過唔過唔係因為香港人做啲咩，而係中美冷戰會唔會完

好！我到

比位入？

師兄你係咪瞓咗幾個月

咁香港人係爭取獨立？
你搞清加泰同香港爭取既有咩唔同好
兩地只係面對緊相似既境況

大把國家撐香港都會樹敵啦，仲要得罪中國呢個大市場，冇得發大財

自己因為所謂樹敵而唔支持同樣受緊苦難啲加泰人，會唔會偽善咗啲？

同埋你話比位人入，佢真係想唔過個法案既話點都揾到位入你，點解要庸人自擾呢

我打算印張a3過膠算

唔係唔幫 而係係twitter 到支持已經足夠
我學香港而家革命成功啦咩？ 有時間點解唔救左自己先？

We stand together!

佢地係爭取緊獨立既自由，我地係爭取緊民主制度同埋其他既自由，點解要分到咁清楚？如果有一日人地支持香港爭取獨立代唔代表佢想自己個地方獨立？我地了解加泰個歷史所以會支持佢地獨立，而且我地係支持緊佢地向政府作出要求並得到回應，咁同我地個情況有咩唔同？

tui

我ok會去
經歷過721 831 眼見喺人哋發生幾乎一模一樣嘅情景無可能當睇唔到

身體唔係好好捱咗4個月好撚攰 不過照去坐吓 以表支持

問題係獨唔獨立身為外人係冇得加把口支持
美國支持我哋都唔會叫支持獨立啦
要支持嘅係支持
所有人都應該有human rights
而唔係獨立

香港同加泰都係俾大國殖民緊，有咩分別？

獨立只係最終願景，大家一樣嘅都係抵抗緊極權嘅殖民

24號又唔係有香港本土既集會，個時間本身都無抗爭活動，有阻到香港人救自己咩？

事實上我地係支持緊佢地人民向政府提出要求並得到相應既回答，同我地爭取五大訴求係一模一樣架

不如咁講啦 香港而家水深火熱中 你依家搞場遊行支持加泰 對香港革命有咩幫助？
佢地受緊既苦比我地既苦算得係咩 頭先大埔有個手足比人斬呀 你有無留意過呀

唔係反對幫手 幫手係twitter到支持就夠

Why not both? 話唔定做完國際更加睇到我地爭取民主自由嘅決心，唔係自私偽善，更加欣賞我地

唔好失焦囉你支持冇問題
但唔好當係活動一部分囉

Go

要人欣賞？企係道德高地會贏？
都係個句 支持就一定 但係要出黎遊行 不了

「佢地受緊既苦比我地既苦算得係咩」 呢句野真係睇到我眼都突埋
人地都受緊警暴，警察濫權，人地記者都有比人爆頭，點解你講野咁難聽既

首先澄清返係集會，另外，香港支持加泰係國際間可以借助佢地保持個國際高度關注，外媒都會提起我地同加泰connect，保持國際關注都幫到香港架

而且，對香港無幫助就唔做？你咁自私既，你要求外國幫香港，對於外國人都係無幫助架

係對我地好有用既文宣！
入去click link 推tweet！！

字宙第一控kyrie irving撐香港抗爭者！！

同意 打仗係要顧全大局 唔係我唔想撐加泰 而係我想贏 加泰都會想我地贏 呢個timing出黎高調撐 對我地任何一邊贏嘅機會都唔會有幫助

Push

支持，因為自決命運本來就係權利
呢樣係香港人一直以來支持嘅野

其實你可以諗下搞加泰集會有咩好處幫到香港，岩岩我都提過繼續維持個國際關注，尤其我地而家活動開始單一，無咩新意，同世界講香港人係會回應外國人既支持唔係好好咩？呢個集會唔係一個好好既機會咩

善用不推文

你覺得唔會有幫助？可能對於本土既角度係無囉，但係係國際角度唔係囉，宏觀啲咁睇下國際社會，其實呢個集會係幫到我地架

唔明點解要不推文

好

咪係 懶係大愛咁 你唔connect埋新疆 唔connect埋世界各個受政治打壓嘅地方 組織?

大家心底都支持對抗警暴 捍衛人權 但對打贏我地場仗無幫助嘅嘢 唔係而家做

我屌你老母 香港死人幾多人 幾多人重傷 心口中左一槍 大腿中左一槍 幾多香港人比人斬
香港人流左幾多血 先行到今日依一步 都仲係輸緊

支持 We are an union

點樣幫呀 話畀美帝同各個大國知 香港人撐加獨 等中共將我地同加泰連埋黎講 扣港獨帽子 在合理化鎮壓？

乜野大愛諗野宏觀啲得唔得呀，加泰而家都有外媒關注緊，我地支持佢地係可以維持個國際關注呀，打緊國際戰線呀明唔明呀

而且，集會既其中一個重點係因為加泰連香港旗都埋，新疆有無？世界各個受政治打壓嘅地方有無？大家成日講輸出革命，輸出完又唔好好善用個影響力，咁你地到底想輸出黎做咩？

無錯
一邊要人地支持自己 一邊就驚自己利益受損 咁同奶共狗有咩分別
大家都係為民主自由而戰 一定要支持加泰

今次我地唔支持加泰 到下次無人支持我地 唔好問點解!!!!

啲血唔係你流 你唔會明白

我身邊好多同路人流血 受傷 被捕

屌你老母，我而家有無話香港人唔慘呀？我屌鳩你個句言論咋，人地爭取左幾百年啦，講死人受傷多過香港幾百倍啦

一定去

拉

Join

不如你追下Post，我既論點係因為加泰人向西班牙政府爭取緊自己既訴求，就好似我地爭取五大訴求一樣，你要怕人地扣我地帽子，咁不如連光復香港 時代革命都唔好叫啦，都會比人扣港獨帽架

我哋目標唔同，爭取嘅嘢都唔同，我哋可以話欣賞加泰人嘅勇氣去爭取佢嘅自由，同時我哋都關注加泰嘅警暴情況，希望加泰人唔好自己割席，如果想成功，要堅持，最多係咁。如果你直接話支持佢哋獨立會衍生更加多嘅問題，同時我哋香港等於加入一條新嘅戰線。

First they came for the socialists, and I did not speak out
— Because I was not a socialist.

Then they came for the trade unionists, and I did not speak out
— Because I was not a trade unionist.

Then they came for the Jews, and I did not speak out
— Because I was not a Jew.

Then they came for me
— and there was no one left to speak for me.

起初，納粹抓共產黨人的時候，
我沉默了，因為我不是共產黨人。

當他們抓社會民主主義者的時候，
我沉默了，因為我不是社會民主主義者。

當他們抓工會成員的時候，
我沉默了，因為我不是工會成員。

當他們抓猶太人的時候，
我沉默了，因為我不是猶太人。

最後當他們來抓我時，
再也沒有人站起來為我說話了。

Fight for freedom
Stand with Catalonia

屌你老母，我身邊大把人比人拉，血連我自己都流過呀，我而家有無否定過手足呀？？？？？我叫你講野唔好咁涼薄姐

「佢地受緊既苦比我地既苦算得係咩」你知唔知人地爭取左幾多百年獨立呀，人地講都無問題呀

巴打講得冇錯
前幾日我先開完post嚟話班自私撚

就算你唔支持加泰獨立
但加泰警暴問題係咪就唔岀聲？
咁同中立撚有咩分別

香港警暴問題
我哋就聲大大要求國際關注聲援
加泰就一路撐我哋

而家關注下加泰警暴、人權問題都唔得？

得罪歐盟意義何在

都話唔係支持加泰獨立集會，唔好自己spin走得唔得姐

你都幾自撚私

推啊 大家都係追求同一樣野 點解要驚得罪美國人而卻步呢 世界上每一個人都有想要自由既理念 佢哋support我地 我地係同路人 我地都要support佢哋啊 we connect唔係得個講
推

香港人 鬥長命
唔好咁計算為同路人發聲

Push, we connect to the world, connect to everyone who fight for freedom

推
支持爭取自由, 反對加泰警察暴行=/=支持佢地獨立
兩樣野係可以分開
#standwithcatalonia

不了

香港人應該支持所有民主運動

明明叫大家支持加泰人向政府爭取自己既訴求，係都要spin去支持加泰獨立，香港人要國際支持又唔支持返國際社會，咪撚咁自私啦

Hongkonger stand with Catalan
但佢地爭取自治定獨立唔到香港話事, 總之支持加泰人爭取民主自由

冇，我都係咁講啫，搞集會準備好文宣，籌辦人要講清楚就得啦。

不過預咗俾人誤解我哋支持加泰獨立，甚至拖埋香港話要獨立，到時需要花少少時間係嗰方面澄清下

所以我地支持佢地爭取自由同反警暴就夠

為咗奶美國就唔敢出聲撐加泰
你班連登仔好意思笑blizzard同apple

就好似當初我地點解釋光復香港時代革命唔係港獨咁一樣咋嘛，唔好因為啲野難就抗拒

無需要講明支持獨立定乜
我地見到加泰嘅情況，有同感有同理心，表示支持
that's all

特登描到咁白果啲真係蠢過隻豬

我都無講唔支持 但要專登出黎集會 不了
twitter 文宣就足夠

要去
明明大家都係爭取緊普世價值
無可能各家自掃門前雪

邊度有我地樣旗？

集會搞手一句支持加泰獨立都無講過，係都要自己描出黎，唔知可以點幫

將香港支黑旗掛係比自己國旗更高既位？

請問有冇相，好想睇下

我不否認
但你睇清楚
加泰都只係因為稅金而想獨立
西班牙皇室加泰血統都重架

新加坡：得罪中國意義何在？撐香港？不了
香港人：死坡狗、奶共、冇良知

睇到了，沒事

謝謝你

美國唔係鐵板一塊，有拜登呢類奶共狗
佢地係輸緊、失緊勢，但依然係一群有錢有權既奶共狗

唔好比藉口佢地

推！

咁如果佢地因爲加泰而唔再合作 咁點算

「加泰都只係因為稅金而想獨立」你要猜度人地個理念我阻唔到你，我宣傳呢個集會淨係因為我支持佢地向自己政府爭取訴求，就好似我地爭取五大訴求一樣，直接搞埋集會係因為人地連香港旗都掛得比佢地國旗高，點解香港人唔回應下人地呀？

唔緊要，說服唔到手足你支持集會無計，希望你可以share個post比朋友，等佢地自己判斷黎唔黎

多個朋友好過多個敵人
話反對嘅一係鬼一係弱智

我唔係同你爭執 我只係想同你講我個人想法 ok?
不分割 支持你 我twitter 上努力做文宣

做人可唔可以有返啲原則？你爭取緊一啲正確既價值觀架

你呢個問題可以係任何行動都唔會有答案，因為我地連自己搞既活動都唔會知最後成效係好定唔好

支持加泰集會

明白，你skip左我岩岩啲粗口啦

你睇下新聞啦
當年唔係因為巴塞稅金補貼全國撚有獨立公投咩

班友為獨立仲搵中共支持，出埋反港獨聲明
係中共唔Show佢地先回收

去到支持加泰獨立
會涉及到國際關係，利益等等
問題比較複雜
大家處理個陣要小心

不過
支持加泰爭取自由，對抗警暴
呢樣一定冇得輸

support

同加泰割蓆嘅人，嗌口號不如轉

Fight for freedom
Only for Hong Kong

對加泰嘅活動背景歷史組織各樣嘢從來都陌生（相信對大部分手足都係）貿貿然就話支持，憑乜嘢？感覺好似未fc就衝出嚟撐一樣

相對佢哋就好醒，借HK吸noise搶focus
香港做番自己嘢已經係幫緊佢哋

巴塞稅金補貼係個導火線，但人地加泰爭取左獨立幾多百年呀？你可以話佢地係因為巴塞稅金補貼所以早幾年先行出黎，唔代表人地背後個理論係咁拜金

「班友為獨立仲搵中共支持，出埋反港獨聲明
係中共唔Show佢地先回收」
呢個我真係唔知，但係而家人地個立場唔係咁樣，人地連香港旗都扯埋，咪當人地轉立場囉

支持佢地爭取自由，就好似我地爭取自由咁，而我地係國際關注度明顯係低左，咁借佢地岩岩搞起既noise黎幫一幫我地有咩唔好？

想講真係無用,愛國就唔需要咁

香港人見到世界另一邊有集會撐香港
即使人數唔多都會好感動
覺得有外國人支持我地
禮尚往來 我地都要支持外國人追求自由

或者咁講啦，如果支持加泰既理念既咪出黎囉，唔支持就當睇唔到啦，唔係強逼你地出黎，如果我個topic開得唔好 我講聲sorry

你地自己抗爭就唔理人地架？
人權既野 就要支持
唔係助X為虐

我一向認同要we connect但唔贊成呢個時候表態支持加泰
如果樓主講得出冒同歐美反面風險都唔怕嘅
我都幾肯定你一係太天真一係別有用心

加泰我支持,但24號唔會去

國你老母戰線呀 人地爭取加獨 國際係唔支持呀on9 我地唔係要國際留意 係要國際支持

再講我地唔係爭取緊港獨 有咩可比性你搞個活動出黎得罪哂美國歐盟 跟住話原因係加泰人舉左我地支旗 無撚嘢呀

出黎係為左要贏 心底支唔支持加獨一件事 幫唔到香港贏嘅唔係而家做 否則只會一齊收皮 拉

stand with Catalonia
環球手足

我一定到

Pushh

揾人寫封感謝信啦

認同，自己都搞唔掂走去支持人個主題對到政權咩

咪係 明知會反面仲去 香港輸就唔洗理？

可比性覆左好多次，我亦都唔係叫人出黎支持加獨，可以睇返之前啲留言

Feel到有人想帶風向搞鳩國際戰線

先南亞穆斯林依家撐加泰

唔同意唔緊要，點解要屈我帶風向搞鳩國際戰線？

你覺得呢樣野幫唔到國際戰線，我覺得可以，同你相反立場就變鬼？

睇上去根本好多巴打唔知加泰喺公投前一直係親共

說服唔到唔同意既手足唔緊要，個集會唔係我搞，我純粹想幫手宣傳，我要講既論點都講哂，重覆亦無謂，更加唔想被當帶風向，我自己唔再推啦，想去就去啦個集會

用力推

FIGHT FOR FREEDOM!

同意，可以係反對政治判刑 同埋 警暴
呢兩樣野同我地訴求相通

美國政府已經表明支持西班牙保持統一，亦冇承認加泰獨立公投結果，我地同時求緊美國站於香港人一方，係咪唔應該添煩添亂？
調轉頭你係美國政府，幫幫下班香港人，而呢班香港人走去支持你一直反對緊既事，你會點？我認為班香港人最後會兩頭唔到岸，冇實則幫助到加泰隆尼亞人之餘，更會令美國政府同香港人愈走愈遠，嚴重影響我地過去四個月努力同犧牲！

去!!

講埋最後呢次，我唔係要手足支持加獨，係想你地睇到兩地遭遇嘅可比性，從而幫到宣傳香港，唔想俾人帶風向去支持加獨就好似解釋光復香港時代革命呢句口號咁

Pish

原則？？？？？？

呢個世界講原則既話89年之後西方要一直制裁支共殺人政權啦？
講原則？

啱 有啲嘢唔洗講到咁白

Tui

但你明唔明點解加泰演變成而家情況？就因為獨立呀！呢個時候你話出黎支持加泰，但唔係支持加獨，外人點會分到咁清楚？好容易俾到容易錯誤訊息國際社會，加上香港建制傳媒帶風向，令國際社會以為我地香港人支持加泰獨立，係咪盡量唔應該俾呢d錯誤訊息產生呀？

撐自由 反警暴 就係咁簡單

咁同你堅持爭取岩既野有咩衝突？

1020

support freedom

推唔到 但會去

利伸：之前睇嗰個post睇到懷疑人生

咁我都講最後一次個人睇法，為免出黎集會支持加泰人民(但唔支持加獨)，而最後被某些傳媒別有用心抹黑，變成報導成"香港人支持加獨集會"，我唔贊成公開行動表態，包括支持加泰人民集會，只要主流傳媒亂報一次，我地做返十次國際文宣都補唔返。

支持，乜都試下做

話明各有各做
唔洗屌嘅
覺得唔啱咪唔好去

麻煩你搞清楚香港既位置，我地比十四億畜牲威脅，只有美國先可能保護我地。我地要好似日本、韓國、台灣咁樣全面親美，得罪自己大佬係不忠不義。

會去

不嬲打國際戰線就係想connect同路人
依家加泰向我地揮手
我地點解唔可以回應先

有咩唔好其中一樣就係，可能會好似赤壁咁，將啲船鎖埋一齊（連環計），當然亦可能有好處，否則曹操當時亦唔會選擇咗綑綁，只係：曹操張自己軍隊嘅船綁埋都奶嘢，更可況加泰完全係出面陌生嘅船

呀係wor
唔係支持獨立，但支持人地爭取自由的話
唔好舉錯旗

口講 stand with hong kong
人地依家真係企撚左哪.. 係咪撐返佢地都唔得?

24見

香港火燭，叫外國嚟救，然後加泰又火燭，咁香港人就係香港嗌支持加泰，等大家覺得香港唔自私，關心全球民主運動，為人類自由出力。

咁香港都唔係咁大火啫，死到臨頭仲走去理人，有冇見過有難民唔留番啖氣求救，會去搞活動撐其他國家災民？？仲揮霍奢侈得起嗎？

美國佬幫係借香港制衡中國，會唔會因為一個集會就唔幫你呀講果個都on9
何況加泰不嬲有聲援香港，道義上show返support都要

國際都支持爭取民主、自由，但唔包括獨立。
(at least 明面上香港都無話爭取獨立)
所以就算要支持佢地，都可以，不過要視乎topic

有冇得只講支持加泰人民，唔提加泰獨立，另外譴責埋佢地果邊d防暴警察濫用暴力就算？

事實香港唔係日日真係打仗咁
平日大把人都要返工返學不了
拎一晚平日放工之後集會支持下普世價值並無不可

驚的話可以主力將加泰黑警同香港黑警做比較，
主力講警暴，人民表達訴求唔應該被人咁樣對待

獨立唔獨立大家在心中就可以

Count me in

支持加泰人爭取自由！
我上個post仲諗驚會影響法案，但係依幾日見到加泰情況我個心忍唔住，加泰人依加同我哋一樣面對警暴、暴政，回想返我哋幾個月前嘅無力感，我哋唔可以當加泰係condom

樓主可唔可以講下你對加泰抗爭背後理念嘅理解

多一個戰友

唔會去

自己未搞得掂

我現階段只在乎香港 同香港所有手足

你話瀨美又好乜都好 事實上係靠緊美國戰線

點解要節外生枝？ ？ ？

況且我無知 我唔清楚佢地歷史同依家情況

唔係話佢地撐我地 我地就要立即比feedback

現階段所有respect 在心中

我知香港有利用價值 美國先會幫我地

但為左死去既手足 被捕 同花左大量時間文宣既巴絲

我唔會出！ ！

希望大家明白咩先係最首要做的事

美國戰線唔係100% ，仲有隱憂

我可以幫手整，支持